دي ميستورا.. ضرورة المضي قدما رغم التصعيد الميداني
 أكد المبعوث الأممي إلى سوريا ستيفان دي ميستورا خلال مؤتمر صحفي بجنيف الجمعة وجود إجماع لدى كل الأطراف على ضرورة المضي قدما في مفاوضات جنيف رغم التصعيد الميداني وأشار ستيفان دي ميستورا إلى أن أجندة المفاوضات متفق عليها وتحظى بدعم مجلس الأمن الدولي هذا ودعا المبعوث الأممي إلى سوريا كلا من روسيا وتركيا وإيران لإجراء مفاوضات جديدة في أستانا لتثبيت وقف إطلاق النار في سوريا وقال المسؤول الأممي إن التركيز في محادثاته مع وفد الحكومة السورية كان بشأن الوضع الأمني مضيفا في السياق ذاته أنه قد تمت مناقشة الانتقال السياسي في البلاد مع المعارضة السورية وصرح أن وفد المعارضة وافق على التطرق إلى كافة سلال التفاوض إلى ذلك أفاد دي ميستورا بأنه سيتوجه للقمة العربية في الأردن لعقد محادثات مع القادة العرب بخصوص الملف السوري  ياسين بوتيتي